建制派真係無得輸 ....

6月8日 14:55

運輸及房屋局局長陳帆今(8日)出席房委會會議後表示，知道立法會內務委員會對成立獨立調查委員會表達的意見，政府會密切關注事件，不排除有需要時會啟動獨立調查。

另外，建制派開黨團會議就鋼筋問題作出討論。議員鄭泳舜指，民建聯會後決定，今日稍後去信特首，要求成立由法官組成的獨立調查獨委員會。

由於民建聯對港鐵提交的報告十分不滿，即使是白紙黑字的報告均不足以令人信服。而被問及會否支持引用特權法調查事件，議員蔣麗芸指會支持政府去調查，但若再不清不楚的話，不排除會支持特權法。

另外，香港鐵路工會聯合會今發聲明，指如果考試作弊及鋼筋懷疑造假都是屬實，是不可接受的，促請港鐵嚴肅徹查事件，加強監督管理工作以還公眾信心。

6月8日 17:55

港鐵沙中綫紅磡站擴建工程被揭發鋼筋接駁位造假醜聞，立法會內務委員會今午以21票贊成、26票反對、2票棄權，否決鄭松泰動議由內會主席代表議員在本月27日大會上提出，引用立法會權力及特權法成立專責小組調查事件。

鄭松泰發言時表示，自事件在2015年發生以來，政府和港鐵從來沒有向公眾主動披露任何資料，現在政府和港鐵兩方一直將事件焦點放在月台的建築安全上，但其實立法會應該徹查，事件是否牽涉有人造假、製造虛假文書、甚至串謀欺詐政府等觸犯嚴重罪行。

多名建制派議員於會上亦發言批評，今次事件牽涉重大公眾安全，港鐵卻「擠牙膏式」交代事件，不過他們認為，現階段應先等待港鐵提交報告，及由政府成立獨立調查委員會，如果政府不查，之後可再考慮是否動用權力及特權法。

工聯會黃國健發言時表示，事件牽涉公眾安全猶如「阿媽係女人，大家都知嘅」，建制派和泛民的分歧只在於應交由立法會還是政府調查事件。黃國健表示：「本來我就持開放態度，都無咩所謂，但我聽到郭家麒、楊岳橋、張超雄之流，咁講嘢，就已經係攻擊其他議員，你仲唔係政治化？咁嘅情況之下，你叫我點贊成比你哋去調查呢？」

黃國健又指：「你問香港市民，究竟係相信政府調查，定係相信立法會議員呢？」，諷刺民主派議員：「如果你哋咁鍾意調查，唔好做議員啦！辭職做調查員啦！」

黃國健一向話議員責任係支持政府